sigma 24-70 e mount 入塵問題

上網見好多評測 網友都講呢枝2470 art e mount好易入塵 有冇巴打用過 覺得點？ 最近想入返枝2470

LM

睇過有人話唔係入塵，係金屬屑
主要出事係第一批鏡
之後唔清楚仲有無事

唔該巴打 因為佢性價比好高好想買 唔知香港果啲 係第2批未

想借問枝SIGMA 14-24/F2.8 E MOUNT 有冇呢個問題?

得24-70 有呢個問題

我本來都想買呢枝但龍仔出左枝28-200就果斷放棄（手上有35/1.4、50/1.8、85/1.4、70-400/4-5.6）

我呢加得canon 17-40 同70200 轉接 emount得 55.8 想入枝2470方便啲 諗左好耐買sigma24-70 定sony 24-105 如果2470 個入塵唔嚴重就偏向2470多啲

無聽過，多數睇review係英文網，係咪d fb group 講㗎

fb都有講 有啲討論區都有講 主要係第一批貨咁

呢到d台仔都有講

如果係front element其實問題唔大，gm 嘅front element 有 好d嘅dust sealing 但係都會入嘅

雖然唔影響成像，但係見到一點好大粒既野都幾唔爽所以都想問下咁多位巴打有冇遇過 ，不過我睇左好多post都係話 第一批既鏡頭出事多

我果支有幾粒

想問下你買左幾耐？係咪真係唔影響成象？

呢個鏡身編號係幾多聽講543xxxx就係第一批

塵本身就唔太影響成像啦 除非好大粒

因為我查呢枝鏡，所以都有睇大陸既論壇，有條友果枝係得1粒，但勁大粒唔知佢有冇影響到

我本身都係想買佢
但見到入塵就勁忐忑
之後係度諗
不如補多少少去gm 好似仲好

我都係我睇左成個月都唔知入唔入好 Gm 2手都成萬同埋個最近對焦又比較遠 同埋比人嚇下 咩gm要抽獎

新GM都係萬一多DD
但GM邊位同focus都快D 利小小喎

你都有道理我用a73 Gm枝鏡同部機一樣咁貴 個心理關口有啲難過

差唔多貴4000 喎 ching， 4000 可以儲黎買其他lens。

請問邊度聽，有機過我見係547xxxx

因為多數出事既係 543xxx 544xxx 想問下大家 547好似好安全

我都明白巴打感受
雖然知道外變焦係遲早變吸塵機好正常而大部份都唔影響成像
但係見住D塵粒係面就會好想強迫症拆開清

有adapter寧願你買Canon 支24-70 F4 IS
呢枝性價比高

因為我想要2.8如果買f4 我買返sony 24-105 會好啲 對焦好快

不過你已經有三枝大光圈定焦

所以呢加又偏返向24-105 了 好忐忑

係呀 就算唔影響 你見到一條/一粒都好難頂 同埋呢枝sigma24-70 都好大粒

我就A7iii+5D4
只有定焦係Sony鏡
其他都係Canon mount
標準鏡我有兩枝, 都係Canon L F4鏡 (24-70+24-105)
睇你影咩, 呢堆鏡我都係影景多
定焦就掃街

我平日影風景同女朋友多 定焦我都揀好哂 呢加想要枝Zoom去旅行/平日影風景 本身用17-40 有啲假合焦 放大黎睇走走地焦 所以就諗sigma24-70 2.8 /sony 24105 不過呢加又偏向24-105 多啲

暫時唔覺有
開心使用中

又唔係影moment野
夠用喇
影女最好反而係用定焦
Sony 定焦真係好輕
我而家有28, 35, 50同85
除左85稍重其他都好輕, 拎去旅行一流

35 諗住入sigma 35.4 art e mount 不過呢個唔急住...想入Zoom先

35, 我就用緊支Sony 35 1.8
畫質同對焦都好快
35 art太重

35 1.8 本身都貪佢細枝又輕 不過用黎影人 嫌佢唔夠淺景深差少少咁

35本身都冇咩景深
要影就50同85字喇

都岩所以暫時唔諗35 住

我支持入sigma 枝35/1.2，35一係2.8街拍，一係盡大光圈1.4-1.2盡大光圈影人
35我覺得最盡接受到影人像既透視變形
以前我都係咁諗35 影人唔靚
但用用下50發現香港呢個地方太細有時連50都有困難，想影人加景退後兩步已經撞牆
而且拉長距離影好似cut左成條路咁d人唔敢過，搞得耐都唔好意思
再加上香港d樓細，35完全係私房利器，影室內big day都好好用
我自己入左兩枝都係三陽35/85，菜仔d色contrast 大覺得影風景好d，泡菜枝色淡d似gm味
當然無需求就算自己個人心得

samyang枝35 如何？ 我有55.8 有時去cafe 太近了好難影

平靚正

如果同sigma 35.4 art比 你點睇

聞說要買就買35.2 sigma

好重成1.1 kg

我用過，嫌支野夜晚迷焦放左
換左Sony 35 1.8
原本想入Sony 35 2.8, 點知個價差唔多3k, 加多幾舊就買到前者

我之前求輕便, 買左B40
點知afc eye af 用 F2-F2.5 中焦機會50/50， 要收到2.8先穩定
我影小朋友多，唔穩定就賣走
所以的起心肝入支sigma 35mm art F1.2 玩
成像真係好正,好sharp 夾73/R4 又準焦
對焦速度同2470GM相約
但真係好L重

多謝分享b40 正在有Marco 但好少聽人講走焦唔知會唔會個別問題 不過佢都唔平

本身初初買完相機買定焦既目標係 sigma 35.2 art sony 55.8 sigma 85.4 art 不過太重了呢加買左sony 55.8 同 samyang 85.4 所以35可以再睇

我都煩惱緊35 ... 35 1.8 好似好普通咁，冇話好sharp又冇話發色特別好
手上又得支wide zoom 係AF , 想買支標頭AF 可以懶下同用下A73 嘅追焦.. 好難搞

無反應該唔會走焦，之前已係度同其他用緊b40既巴打相認左，應該唔係個別問題

原本買B40放支55，點知支B40走左半年，支55仲係度